\Chapter{Összefoglalás}
\label{Chap:osszefoglalas}

A szakdolgozatom elkészítésével alaposabban megismerhettem a microservicek világát. Ezzel a technológiával elérhet\H{o}vé válik, hogy egy sokkal modulárisabb, modernebb rendszert építsünk ki, ami új szintre viszi a programozást. Így betekintést nyertem, hogy egy nagyobb, komplexebb rendszert hogyan kell szétválasztani több kisebb egységre, mikroszolgáltatásra, ezzel javítva rendszerünket. Megtanultam hogyan m\H{u}ködik a mikroszolgáltatások közötti kommunikáció, a tranzakció kezelés, illetve hogy milyen megoldások vannak egy tranzakció atomicitásának biztosításához. Továbbá különféle hasznos, a mikroserviceknél használatos technológiával ismerkedtem meg. Az alkalmazás nyomonkövetéséhez és a problémák feltárásához különféle központi loggy\H{u}jt\H{o}ket vizsgáltam meg eredményesség szempontjából. Két elosztott nyomkövet\H{o} rendszerrel találkoztam, ezek a Zipkin és a Jaeger. Láthattam hogyan történik a microserviceknél a skálázhatóság, milyen módszerek vannak erre, miket kínál a Kubernetes számunkra. Az alkalmazás karbantartásához is különféle rendszerek állnak rendelkezésünkre. Ezek közül megismerkedtem különféle deployment eljárásokkal, nyílt forráskódú figyel\H{o} rendsezrekkel, mint az Ansible és aTerraform, és végül az Istio rendszerrel, ami ugyanúgy nagyon hasznos egy microservice rendszer kiépítésében. Ezen technológiák együttes használata segíti a fejleszt\H{o}k munkáját. Együttesen nyújtanak segítséget, hogy minél tisztább, hatásosabb, jobb legyen az alkalmazásunk.