%Az elsõ fejezet
\Chapter{Bevezetés} \emph{} \newline
\label{Chap:bevezetes}

Manapság az internet világa nagy mértékben szerepel az életünkben. Az interneten keresztül szerzünk általában információkat a világban történt dolgokról, itt olvasunk különféle témában híreket, érdekes cikket, fórumokat, tehát leginkább az internet által tájékozódunk. Ezáltal, ha például egy magánszemély, vagy egy vállalat a saját termékét szeretné népszer\H{u}síteni, nélkülözhetetlen hozzá egy weboldal, ahol ezt reklámozza. Ehhez alapvetõleg szüksége lenne webfejlesztõi tudásra, viszont ebben a felhasználók nagy segítségére lehetnek a tartalomkezelõ rendszerek, amiket megfelelõ szaktudás nélkül is egyszer\H{u}en lehet használni, hogy a saját weboldalunkat létre tudjuk hozni.\\
\\


\Section{Célkit\H{u}zés} \emph{} \newline


Szakdolgozatomban szeretném feltárni a tartalomkezelõ rendszerek használatának az elõnyeit, illyetve hátrányait, ezek típusait.\\
\newline
Egy külön fejezetben szeretném megválaszolni a CMS rendszerek információbiztonsági kérdéseit, majd fõ célkit\H{u}zésként egy egyedi fejlesztés\H{u} CMS rendszer implementálását t\H{u}ztem ki.
\\
\newline
Ez a hagyományos szoftverarchitekrúrájú rendszereken túl, egy sokkal eredményesebb, modulárisabb felépítés\H{u} rendszer lesz. Ez egy Microservice alapú megoldás segítségével fog létrejönni.\\

\Section{Motiváció} \emph{} \newline
\label{Sec:motivacio}

Azért esett a választásom ezen alkalmazás fejlesztésére, mivel a CMS rendszerek egy olyan megoldást nyújtanak, ami a webfejlesztést hatalmas mértékben megkönnyíti és meggyorsítja.\\
\newline
Manapság az emberekben is egyre jobban feltámad a vállalkozói ösztön, nagyon sokan döntenek úgy, hogy a saját ötleteiket meg szeretnék valósítani és egy vállalkozás keretében ebbõl pénzt szeretnének csinálni. 
\newline
A vállalkozásokon kívül is nagyon sokoldalú a tartalomkezelõ rendszerek felhasználóinak köre. Magánszemélyként is létrehozhatunk weboldalakat például egy saját blog vezetéséhez, vagy fórumok kezeléséhez, vagy például egy-egy sportcsapatnak ez jelenti a legfõbb útját a kommunikációnak a szurkolók, érdeklõdõk felé.
\\Tehát elég széles körben használják a CMS-eket, ezért nagyon fontos, hogy minél jobban ki legyenek dolgozva ezek a rednszerek, minél több funkció szerepeljen benne, hogy mindenki megtalálja benne a számára megfelelõ funkcionalitást.\\
\newline
Ez viszont azt eredményezi, hogy ezek a CMS-ek nagyon nagy rendszerekké válnak és a modularitás fontossága is egyre jobban csökken. Erre tud megoldást adni a Microservice technológia.\\
\newline
Microservice-k segítségével ugyanazokat a funkciókat sokkal kisebb egységekben tudjuk eltárolni, ezáltal sokkal jobban kezelhetõek lesznek ezek a rendszerek és erõsíteni tudjuk a moduláris felépítést.
\newpage





